幾時清算驊驊 【立場新聞】全文轉載：「一群檢控人員」律政司信箋發公開信 狠批鄭若驊只懂向特首叩頭 (2059)

編按：7.28上環衝突中逾 40 人被控暴動等罪名。一批律政司的檢控人員利用律政司的信紙，向全港市民發公開信，痛斥律政司司長鄭若驊其身不正，處理公眾活動案件時「主要考慮政治因素」，在沒有充份證據下堅持檢控，是「視檢控守則如糞土」。公開信又斥鄭若驊只向特首林鄭月娥叩頭，是愧當律政司司長。

致廣大的香港市民：

我們這一群檢控人員是服務香港市民的公僕。我們支持日前我司同事的聲明和高級檢控官的表態。

我們肩負起對廣大香港市民，法庭和普通法下的責任。我們同樣反對任何形式的暴力犯法行為，無論是暴徒和黑警都絕不姑息，嚴格根據證據和檢控守則決定是否進行檢控。

根據基本法第 63 條，香港特別行政區律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉。而檢控其中最重要的兩條原則是檢控每一件案前必須考慮，是否有合理機會達致定罪和檢控是否合乎公眾利益。

遺撼地，律政司司長鄭若驊（"鄭"）和刑事檢控專員梁卓然（"梁”）似乎忘記了以上原則。

鄭其身不正，又不是刑事法專才，在處理牽涉大型公眾活動的案件時，主要考慮政治因素，在沒有充份證據，沒有合理機會達致定罪或不乎合公眾利益的情況下仍堅持作出檢控，視檢控原則如糞土。

梁曾被法庭裁定為一名不誠實的證人（區域法院編號：DCCJ 3619/2002），但這無礙他在 2015 年獲得資深大律師的名銜，更在一個月前獲政府頒發太平紳士這名譽。梁既然是資深大律師，是刑事法律專才，負責掌管香港所有刑事檢控，應該把關和作出獨立判斷，遺憾地梁亦被鄭踐踏，不能做好把關工作。

現在香港風雨飄搖，在大是大非的議題上，梁鄭對外只會背誦範本對答以搪塞傳媒的查詢，對內亦從來沒有安撫和穩定人心。他們從來沒有真誠面向法律界和廣大香港市民。鄭只懂向特首叩頭。另一邊廂，梁只求明哲保身，為未來晉升高等法院法官鋪路，梁鄭他們都愧當刑事檢控專員和律政司司長這職銜。

721 警黑勾結事件，令所有人震驚和憤慨。香港法治面臨前所未有的衝擊。我們絕對支持成立獨立委員會調查 721 事件。在廣大香港市民對法治和我司日漸失去信心的時候，我司更需要一個有良心、有原則的人擔當律政司和刑事檢控專員，保障正義得以伸張，無辜的得到釋放，這樣才不會辜負香港市民對我司架有的期望。

無論如何，我們仍會緊守崗位，謹記我們對廣大香港市民的責任，繼續為公義和市民服務。

公僕仝人無懼風雨，與市民同行！香港人加油！

呢d人，賣港賣到咁真係好黑人憎